旁觀者效應 － 其中一個學說以解釋是次全球報章對特區管效影響的成效

就算全世界睇住香港死都唔會有人救我地
因為佢地嘅立場只係旁邊者
係冷戰期間之所以共產主義同資本主義鬥爭咗咁耐就係因為所有人無一倖免被捲入依個鬥爭當中
依家香港登報叫人救我地的確有可能係美國政客埋下咗一顆種子去開展後續對抗中國共產主義嘅行動
但係更加直接嘅方法唔係直接向所有讀者全世界所有人埋下對共產黨嘅厭惡同仇恨咩？
港府只不過係中共嘅puppet
真正要拉倒嘅係中國共產黨